被扣查一個月 國防部望香港歸還裝甲車

九部裝甲運兵車遭香港海關扣留一個月，國防部發聲明希望事情圓滿解決，香港特區政府歸還裝甲車。

已正式向港表達立場

香港海關扣留我國九部裝甲運兵車及其裝備整整一個月，國防部昨天發表簡短聲明表示，新加坡政府在過去三周裡，已正式向香港特區政府表達我國的立場。

聲明也說：「我們期待此事圓滿解決，以及香港特區政府歸還我們的資產。」

由商業船運公司APL負責運輸的九部新加坡武裝部隊泰萊斯（Terrex）輪式裝甲運兵車及其裝備，在武裝部隊於台灣舉行例常海外軍訓後，於上月21日啟程運回國，原定29日抵達新加坡。但貨輪23日停靠香港葵湧貨櫃碼頭時，當地海關人員查詢APL船運公司是否有許可和申報，期間扣查了這批軍備。

九部裝甲車當時沒有裝彈藥或敏感設備。

國防部上月24日就事件發表第一個聲明，昨天的是第六個。

針對聲明只有簡單的幾句話，並沒有交代我國政府的正式立場，新加坡管理大學法律系副教授陳慶文受詢時說，這凸顯我國政府只要向人民重申嚴肅看待事件，無意參與著重發表公開聲明，不願直接談判的「擴音器外交」（megaphone diplomacy）。他認為：「不在這個階段對外說明具體立場究竟是什麼，讓香港政府有更多回應的餘地。」

針對我國政府為何得向香港政府正式溝通立場，陳慶文分析說：「遭扣留的是軍備，具主權性質，其歸還事宜不宜交由APL全權負責。」

截至本月6日，APL已與香港海關舉行三次會議，但香港當局至今未透露裝甲車遭扣查原因。

剛過去的星期一，被詢及香港海關扣押的新加坡裝甲車一事有何最新進展時，中國外交部發言人華春瑩指出「沒有進一步的信息可以提供，此前我們已經表示香港特區政府將依照特區相關法律法規進行處理」。

俾多少少時間拆完再裝返先得嫁
仲未夠料做自主研發呀

出兵打香港啦

星加坡佬不嬲擦大陸鞋，叫佢奶下共產黨鞋底咪俾返佢囉

蟈妨步:要收集既資料已經抄哂,可以還野

拆散合唔返，俾啲時間蟈防部

新加坡狗要奶共呀嘛
你老頭子李光耀羨慕香港背靠大陸
依家俾哂機會你
都唔識同大陸打關係
幫鬼佬含撚

就快生鏽 total loss

同意
玻仔俾共狗恰

換左啲零件先比番你嘛